設計撚討論區 (3)

冇一個POST爆

POST1 :
POST2:

勿做伸手黨,發問前請追POST
常見問題:

[/quote]

幾時先可以脫離interior
利申 讀書非interior

design狗tg group:

你係我個POST撬人走
咁我仲開嚟做咩?

工程畫圖狗留名學野

即係點, 你而家讀緊既唔係interior
但學緊既係interior?

香港做?
而家好多都聽聞都判左比大陸個面做

巴打你而家個份工點?
唔係話唔做咩

香港細公司做draftman每日返工好似修羅道場咁

呢排諗住轉工，岩岩收個間in house offer，
但佢俾唔知我想要個人工，但都叫比我依家個人工高左1成左右，
但見工果陣佢一開波就問我依家份工OT得勁唔勁，之後就話佢果度OT得好勁，
話會十點幾開波叫你做野呀，又可以返左屋企都要你開機做野，

我都仲諗緊接唔接個offer好

其實draftman係咪沒女仔做

Inhouse都OT 係咪傻架
做得Inhouse就係要舒舒服服,沒乜野做
唔洗好似Agency咁日日比唔同客屌,趕project又盛
咁你而家因咩事想轉工先? 人工問題定學唔到野?

仲有一個月畢業

我都係咁諗，我覺得如果我要OT做不如出返agency做好過啦
我返緊果間做野好單一好無滿足感，所以咪想試下搵下囉

我個位上一任就係女仔

唔係讀interior但做緊interior

歡迎嚟到無限OT地獄

而家個份做左幾耐? OT情況點先?
如果唔急住搵就等多排啦

做到殘曬?
可以襯低吸納WO
至於你講既修羅道場, 個度有咩特別? 經常OT?

咁有趣,點解會咁
識人入行?

因為send出去cv得interior 最多interview 同有offer
平均有六份入面有五份都係interior 得一份係Archi firm 或者測量

即係你之前係做Archi firm OR 測量?
呢行我都唔係咁熟
會唔會你呢家個份做一,二年
然後轉返去做Archi firm個D?

做左大半年，OT情況正常，
所以我都唔急住一定要走嘅

每日要ot 幾多？
公司之前黎左個人
又係本身做同一行
佢話舊公司無乜ot
七點已經叫ot好耐
通常六點幾走
我果間 七點幾走已經係最早果批

其實睇有無野趕，如果無我都多數準時閃人，
返in house都係貪呢樣啫

我公司長期有幾個project run緊
公司成棚人七點前都無人走
有時我根本半日都無野做諗住早到小小走
佢地又六點幾比野我做

我都係咁，成大半日開住Pinterest睇reference，
但成日收工前就叫我做野
有時無野做又要唔可以俾人知你無野做都幾辛苦

做緊graphic design 第二年
一年一間公司
仲係junior post

冇讀過design
諗緊好唔好讀design related master/ diploma

但另外都諗緊轉唔轉行好
我覺得我個人好老土 冇咩taste
想整靚野要諗好耐好耐先整到

有冇清可以俾下意見？
Thanks

其實點入到行
利申 唔係graphic底

係咪主要用AI ps畫圖

我讀緊U個陣有參加下啲活動幫手整圖
有個暑期做intern冇錢收幫人做
叫儲到少少portfolio
一Grad就apply左好多間
個時算叫好好彩搵到人要

不過入左行之後 個portfolio開始儲得好慢

用ai ps最多
其次係InDesign
之後就premiere pro

唉 揾工揾到好迷惘
今年hd grad 讀media出身
但揾左成個月 send左幾廿份cv
都無回音

開始懷疑自己係咪適合做呢行

你都未做就已經懷疑？
話唔定做落會覺得自己簡直係個人才黎

會唔會係你cover letter/ CV問題呀？
Portfolio 執到最靚仔黎見人？

對自己要求高啲
做啲野出黎就會有質素啲
然後個人就會自信啲
然後就會有雄心 連覺得冇可能得既工都apply

好似同緊係樽頸位既我自己講咁

低人工過文員

呢個post好少人
係咪設計撚多數都要瘋狂OT,所以無時間入黎

drafting黎計其實邊瓣最好
int?archi?測量定其他
利申 drafrman

archi

點睇uiux前景？

可能連登冇乜design狗

好多得個名只係做visual design

但uiux搵得多過graphic design
Fg入行簡UIUX 定 agency 好？

ux都有inhouse有agency...

唔知你指agency係乜

你諗清楚你想做graphic定ux先啦

平時返到屋企咁累都費時再上網

純做3d rendering究竟係香港搵唔搵到食

利申 ad & graphic

只能說睇經驗 能力 際遇同埋做邊範
設計都可以做到好高人工

想知乜

剛剛ot 完先知原來哩度有設計狗post
大家唔中意執著老細多定係要跟佢毛尾嘅19同事多？
兩舊屎都唔知邊舊臭啲

你工作性質係design咪純design
你工作性質包埋coding咪唔係...

好似你想搵係掃地，但公司連洗廁所都要你做咁

通常人工25k-120k
ux designer人工高ui designer20%左右
ux researcher就同ux designer差唔多
ux designer > ux director > vp of ux

根本極少人做

你portfolio show到你識咪得

初來報到

之前經朋友介紹做緊某個page嘅graphic designer
（平面/in/outdoor shooting/live）
之後成間公司今年5月頭收咗皮
但我真正入行經驗未夠一年

依家搵緊工，求廣告/平面巴打可以講吓行情

再報到
上一份 FG 三個月俾炒
依家返緊間start up 本來想in ux/ui 但佢地已有
同埋冇實際同developer夾過嘅經驗 轉咗multimedia design
希望過到Proba

做咩比人炒呀

細公司?

好想轉行做uiux /web，而家做緊graphic & multimedia ，可以點進修先轉到行？

有無同行嘅人可以傾傾？

Telegram: donydesigndog

設計老人，已轉行！
提提大家，記得計劃未來。
醫療保險都cover唔到。

巴打轉做邊行？

半邊工程
由室內設計轉去畫工程圖

留明學野
讀左2年asso graphic design
今年year1 inte

準備乞食

近排OT到傻
己經沒再留意呢個POST

Inte都要乞食 ？ 諗住學埋工程野

轉讀工程吧，design真係睇機遇
我差唔多做佐20年design，
係近呢幾年做自己Band先正有正常收入

咩design? 都係inte?

graphic / product / band / marketing

之前做咗8個月graphic design，間公司超細型，老細又反正就超伏，明明見工嘅時候見到間公司有幾個同事，點知一返工，得我一個係full time 單獨對住個變態老細！咩都要我做！連掃地都要做埋⋯⋯（其他全部係part time⋯⋯）
依家搞到有陰影咁⋯⋯所以從3月到依家都係做freelance，但唔係成日有，所以都要出返嚟搵工⋯唉

In house定細agency? 得一個ft仲要掃地都要做
你做左幾奈

In house ，我做咗ft3個月、跟住我話辭職，佢就叫我轉pt 咁我又未搵工所以就應承咗
跟住佢好快就搵咗一個新同事，點知個新同事做咗一個月都冇，頂唔順個老細 。之後同我一齊辭職走人，算做咗4個月左右

inte咩類別既in house好做?

Fg留個名

hd fg 嚟緊諗住讀part time degree
如果仲返工會唔會崩潰
(interior design )

搵到份唔使ot就上到堂
之前同事有做過細公司唔使點ot
六點半腦細叫人走
但果d細公司單單project十萬八萬無乜肉食所以人工低佢轉工
而家做緊而間唔知叫唔叫大但d project金額應該唔知有幾多個零頭嘅大型project
但就預左返唔到學無咁易準時走

留名
FG 8月初先搵工，好迷惘
係咪有telegram group？想入

請問有無人讀post grad理大設計？覺得點？

嚟緊想報interaction design (master)

上司平時成日懶醒 教我又藏一手
而家我走佢叫我將所有我retouch過既圖/假3D圖既psd layer要全部mark低曬做過乜效果
mark低曬點做出黎 話驚第時新人唔識 事實佢都唔識
當日都冇人教過我啦屌 條氣好唔順 可以點做

痴撚線
唔識做請嚟把撚

因為我由話resign 到而家已經超過曬一個月通知啦
個boss叫我好黎好去 請到新人hand over先
而家叫做急急腳搵到人返工
真係佩服佢呀 問我點做d相就問得好自然
我問佢野就好多時都西聲
其實真係冇乜教我點執相
好多時都自己執生 上網睇下人點搞再揣摩下
唔識a就用b 執出黎呃到人咪ok囉
而家好似想抄曬人地step咁
定係我小家呢

我係你 寫三四頁A4 列表effect 人至義盡

我想報phd 但係擔心supervisor 好hea
我email 左兩個professor email回我一句only ...好失望

之前email過外國果D問 phd proposal 肯同我skype

三，四頁 邊有咁多野寫

新post留名

請當我狗咁撚吧

香港人審美真係好有問題
大大細細都唔知咩係美感
去死啦

有無巴打係淘寶印個卡片 有推薦? 感謝

archi fg 做aa

讀design用pro定air好?

好後悔當初年少無知入行做graphics

上網cop啲shortcut key 表 然後是但寫多一頁算

Pro

做左Graphic/ multimedia 一年...
有啲想轉行，但又諗唔到自己可以做咩

Inte 會唔會好境啲？

除非做間幫人裝修幾百呎屋嘅公司
唔係大小小嘅公司好多post門檻都要有interior/ archi degree

家居inte果啲好嗎？
我都有啲興趣，但又怕好似依家咁樣loop多次

家居唔知喇咁就
有fd做家居要上大陸廠睇料，同客同師傅夾野，比客捽比客屌，自己一手包辦，每日ot小不免
不過佢有好多年經驗公司出offer應該唔錯所以佢都做得幾長

有無人做緊graphic design，唉想轉工學多啲野，做左一年in-house，13k

Hi 讀緊設計 留名

幾多歲？
未到25請轉行

就24，可以轉咩喎:-唔想sale野，記性又差